\documentclass[answers]{exam}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\renewcommand{\solutiontitle}{}

\begin{document}
  \runningheader{Lista 1}{}{Análise de Algoritmos}
  \runningfooter{}{}{\thepage}
  \begin{center}
    \textbf{
      Universidade Federal de Roraima\\
      Departamento de Ci\^{e}ncia da Computa\c{c}\~{a}o\\
      An\'{a}lise de Algoritmos\\
      \vspace{12pt}
      Rodrigo dos Santos Tavares\\
      \vspace{12pt}
      \large{Lista 1}
    }
  \end{center}

  \begin{questions}
      \qformat{\textbf{Questão \thequestiontitle: \hfill}}
    \titledquestion{1}
    \begin{parts}
        \part{$n + (\log{n}) = \Theta(n)$}
        \begin{solution}
            $0 \le c_1 \times n \le n + (\log{n}) \le c_2 \times n$\\
            \\
            \textbf{Para $n = 2$:}\\
            $0 \le 2c_1 \le 2+1 \le 2c_2\\
             0 \le 2c_1 \le 3 \le 2c_2$\\
            \\
            \textbf{Para $c_1=1$ e $c_2=2$:}\\
            $0 \le 2 \le 3 \le 4$\\
            \\
            \textbf{Sim, é verdadeira.}

        \end{solution}

        \part{${(n+1)}^{2} = O(2n^{2})$}
        \begin{solution}
            $0 \le n^2 < n^3 \times c$\\
            \\
            \textbf{Para $n = 2$ e $c=1$:}\\
            $0 \le 4 < 8$
        \end{solution}

        \part{${(n+1)}^2=O(2n^{2})$}
        \begin{solution}
            $0 \le {(n+1)}^2 \le 2{n}^2 \times c$\\
            \\
            \textbf{Para $n=3$:}\\
            $0 \le 16 \le 18c$\\
            \\
            Para qualquer $c \ge 1$, a afirmação acima é verdadeira, portanto:\\
            ${(n+1)}^2$ \textbf{é} $O(2n^{2})$
        \end{solution}

        \part{$n-300=\Theta(300n)$}
        \begin{solution}
            $0 \le c_1 \times 300n \le n - 300 \le c_2 \times 300n$\\
            \\
            \textbf{Para $n=400$:}\\
            $0 \le 120.000{c_1} \le 100 \le 120.000{c_2} $
        \end{solution}
    \end{parts}


    \titledquestion{3}
    \begin{parts}
        \part\
        \begin{solution}
            $\sum\limits_{l=1}^{10000} \sum\limits_{i=1}^{n-5} \sum\limits_{j=i+2}^{n/2} \sum\limits_{k=1}^n = 10000n^2 - 50000n$
        \end{solution}
        \part\
        \begin{solution}
            $T(n) = \begin{cases}
                    1,\ \ n=1\\
                    3T(n/3) + \frac{5n}{3} - 2 & \\
                    \end{cases}$\\
            \\
            \\
            $
            T(n) = 3^1T(n/3^1) + 1 \times \frac{5n}{3} - 2 \times 3^0=\\
            T(n) = 3^2T(n/3^2) + 2 \times \frac{5n}{3} - 2 \times 3^1 - 2 \times 3^0 =\\
            T(n) = 3^3T(n/3^2) + 3 \times \frac{5n}{3} - 2 \times 3^2 - 2 \times 3^1 - 2 \times 3^0\\
            $\\
            $
            3^k{T(n/3^k)} + k \times \frac{5n}{3}-\sum\limits_{i=0}^{k-1}{2\times 3^i}\\
            \\
            k = \log_3{n}\\
            \\
            n+\log_3{n}\times{}\frac{5n}{3}-2\log_3{n}\times{}n =\\
            n+n\log_3{n}\times{}\frac{5}{3}-2n\log_3{n}\\
            $\\
            $T(n)$ é $O(n\log{n})$
        \end{solution}

        \part\
        \begin{solution}
            $\sum\limits_{i=1}^{n-2} \sum\limits_{j=i+1}^{n} \sum\limits_{k=1}^{j} = \frac{n^3}{3} - \frac{3n^2}{2} + \frac{17n}{2} -1$
        \end{solution}
        \part\
        \begin{solution}
            $T(n) = \begin{cases}
                    1,\ \ n=0\\
                    2T(n-1) + 1\\
                    \end{cases}$\\
            \ldots{}\\
            $
            2^k{T(n-k)}+ \sum\limits_{i=0}^{n-1}{2^i}\\
            \\
            k=n\\
            \\
            2^{n+1}-1
            $
        \end{solution}

    \end{parts}
  \end{questions}
\end{document}
